// Fragenkatalog zum Thema MySQL
const fragenDB = [
    {
        frage: "Welche SQL-Klausel wird verwendet, um Datensätze in einer Tabelle zu aktualisieren?",
        antworten: ["INSERT", "DELETE", "UPDATE"],
        korrekteAntwort: "UPDATE"
    },
    {
        frage: "Welche SQL-Klausel wird verwendet, um Datensätze aus einer Tabelle auszuwählen?",
        antworten: ["SELECT", "WHERE", "FROM"],
        korrekteAntwort: "SELECT"
    },
    {
        frage: "Welches SQL-Schlüsselwort wird verwendet, um eine neue Tabelle zu erstellen?",
        antworten: ["ADD", "CREATE", "UPDATE"],
        korrekteAntwort: "CREATE"
    },
    {
        frage: "Was bedeutet SQL?",
        antworten: ["Structured Query Language", "Simple Query Language", "Standard Query Language"],
        korrekteAntwort: "Structured Query Language"
    },
    {
        frage: "Welche SQL-Klausel wird verwendet, um Datensätze in einer Tabelle zu sortieren?",
        antworten: ["GROUP BY", "SORT BY", "ORDER BY"],
        korrekteAntwort: "ORDER BY"
    },
    {
        frage: "Welches SQL-Schlüsselwort wird verwendet, um mehrere Bedingungen in einer Abfrage zu kombinieren?",
        antworten: ["AND", "OR", "NOT"],
        korrekteAntwort: "AND"
    },
    {
        frage: "Welche SQL-Klausel wird verwendet, um Datensätze aus einer Tabelle zu gruppieren?",
        antworten: ["GROUP BY", "ORDER BY", "WHERE"],
        korrekteAntwort: "GROUP BY"
    },
    {
        frage: "Welche SQL-Klausel wird verwendet, um Datensätze aus einer Tabelle einzufügen?",
        antworten: ["ADD", "UPDATE", "INSERT"],
        korrekteAntwort: "INSERT"
    },
    {
        frage: "Welche SQL-Funktion wird verwendet, um einen Durchschnittswert in einer Spalte zu berechnen?",
        antworten: ["SUM()", "COUNT()", "AVG()"],
        korrekteAntwort: "AVG()"
    },
    {
        frage: "Welche SQL-Klausel wird verwendet, um Datensätze aus einer Tabelle zu filtern?",
        antworten: ["FROM", "SELECT", "WHERE"],
        korrekteAntwort: "WHERE"
    }
];
// Fragenkatalog wird exportiert als default
export default fragenDB;